Nesta secção, vamos retratar os \textit{wireframes} da \textit{MeiDash}, sendo esta uma tarefa muito importante durante o design de interface. Os protótipos desenvolvidos visam estabelecer as principais funcionalidades delineadas na secção anterior, para além de acoplar as principais áreas de foco.

\subsection{Ecrã \textit{Login}}

\begin{figure}[H]
%\begin{mdframed}
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/EcraLogin.png}
%\end{mdframed}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de \textit{login}.}
\label{fig:wireframeEcraLogin}
\end{figure}

O primeiro ecrã visível será o ecrã de \textit{login}, onde um utilizador poderá efetuar o seu registo na \textit{dashboard}, iniciar sessão com uma conta previamente criada, ou ainda entrar com contas de outras aplicações. Também existe a possibilidade de recuperar a conta, em caso de perda da palavra-passe.

\subsection{Ecrã Inicial}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Ecrã Inicial.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã inicial.}
\label{fig:wireframeEcraInicial}
\end{figure}

Depois do utilizador efetuar a operação de \textit{login} na \textit{dashboard}, será apresentado o ecrã inicial. Neste ecrã será possível visualizar os destaques e notícias relacionadas com \textit{gaming} e \textit{streaming}, as notificações, e aceder aos menus existentes: \textit{gaming}, \textit{streaming}, ajuda, definições, perfil e suporte.

\subsection{Ecrã Perfil}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Perfil.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de perfil do utilizador.}
\label{fig:wireframeEcraPerfil}
\end{figure}

Neste ecrã o utilizador poderá visualizar e alterar os seus dados pessoais. Terá tambem acesso aos menus de gerir subscrições e das métricas do lado esquerdo, bem como o menu principal, ajuda, notificações e definições, na parte superior do ecrã. No fundo do ecrã existe um botão para voltar para o ecrã em que o utilizador estava anteriormente, e o botão de suporte.

\subsection{Ecrã Gerir Subscrições}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Gerir Subscrições.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de gerir subscrições.}
\label{fig:wireframeGerirSubscricoes}
\end{figure}

Ao entrar no ecrã de gerir subscrições, será listado ao utilizador todas as suas subscrições atuais e as suas propriedades (serviço, montante, etc). Também existirão os botões que estão presentes no ecrã do perfil.

\subsection{Ecrã Métricas}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Métricas.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de métricas.}
\label{fig:wireframeEcraMétricas}
\end{figure}

Esta secção da \textit{MeiDash}, abrange estatísticas pertinentes do utilizador. Entre os dados recolhidos destaca-se na secção \textit{gaming} o tempo gasto por jogo e a frequência com que o utilizador iniciou sessões. Na parte de \textit{streaming}, faz-se referência ao tempo total de visualização, bem como os principais géneros visualizados. Para além disso, também pode haver conquistas específicas de utilização, por exemplo: abriu jogo \textit{X} 10 vezes numa semana, acompanhou 10 séries de terror num mês, viu 2 filmes num só dia, etc...

\subsection{Ecrã Definições}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Definições.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de definições.}
\label{fig:wireframeEcraDefinições}
\end{figure}

No ecrã das definições será permitido ao utilizador alterar certas características da \textit{dashboard}, como o idioma, o volume, entre outras. Também será possível através deste ecrã aceder ao menu principal, ao menu de ajuda, e ao de suporte.

\subsection{Ecrã \textit{Gaming}}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Gaming.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de \textit{Gaming}.}
\label{fig:wireframeEcraGaming}
\end{figure}

Na parte de \textit{gaming}, o utilizador terá a liberdade de visualizar todos os seus jogos, com acesso rápido aos favoritos. Para além disso, também conseguirá aceder a todas as plataformas a que está subscrito, caso prefira visualizar jogos por plataformas. Esta secção servirá como uma ponte para o jogo pretendido, atuando até mesmo como um \textit{launcher}.

\subsection{Ecrã \textit{Streaming}}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Streaming.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de \textit{Streaming}.}
\label{fig:wireframeEcraStreaming}
\end{figure}

Neste ecrã, o utilizador poderá visualizar todas as plataformas de \textit{streaming} adicionadas na plataforma \textit{MeiDash}, assim como pesquisar pelas mesmas usando filtros. Será também possível aqui adicionar uma plataforma à lista de plataformas favoritas.

\subsection{Ecrã Suporte}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Suporte Gaming.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Suporte \textit{Gaming}.}
\label{fig:wireframeEcraSuporteGaming}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Suporte Streaming.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Suporte \textit{Streaming}.}
\label{fig:wireframeEcraSuporteStreaming}
\end{figure}

O ecrã de suporte é um elemento fulcral do sistema, na medida em que permite ao utilizador comunicar com as empresas relativamente a algum problema que possa surgir em qualquer plataforma. Uma das principais vantagens do utilizador servir-se desta funcionalidade da \textit{MeiDash} é o facto de agregar todos os serviços/plataformas a que está subscrito, tornando o processo mais fácil.

\subsection{\textit{Pop-up} Erros}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Erros- icon.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Erros.}
\label{fig:wirefraneEcraErros}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Erros.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Erros.}
\label{fig:wirefraneEcraErros1}
\end{figure}

Este \textit{pop-up} será apresentado ao utilizador na eventualidade de ocorrerem erros. Dependendo do erro, a mensagem apresentada variará.

\subsection{\textit{Pop-up} Ecrã Sucesso}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Sucesso.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Sucesso.}
\label{fig:wirefraneEcraSucesso}
\end{figure}

Este \textit{pop-up} será apresentado ao utilizador quando completa uma tarefa com sucesso, nomeadamente quando este consegue adicionar uma plataforma corretamente. Contudo, dependendo da tarefa concluída em questão, a mensagem irá variar.

\subsection{\textit{Pop-up} Ecrã Adicionar Plataforma de \textit{Gaming}}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Adicionar plataformas de gaming.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Adicionar Plataformas de Gaming.}
\label{fig:wirefraneEcraAdicionarPlataformaGaming}
\end{figure}

Este \textit{pop-up} será apresentado ao utilizador quando este pretende adicionar uma plataforma de \textit{gaming}. Para tal, o utilizador tem de ter essa plataforma no seu computador.

\subsection{\textit{Pop-up} Ecrã Adicionar Plataforma de \textit{Streaming}}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Adicionar plataformas de streaming.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Adicionar Plataformas de \textit{Streaming}.}
\label{fig:wirefraneEcraAdicionarPlataformaStreaming}
\end{figure}

Este \textit{pop-up} será apresentado ao utilizador quando este pretende adicionar uma plataforma de \textit{streaming}. Como tal, serão apresentadas várias plataformas existentes pelo que o utilizador poderá escolher a que pretende adicionar ou até mesmo pesquisar pelo seu nome.

\subsection{\textit{Overlay} Ajuda}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Ajuda-Overlay.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Ajuda.}
\label{fig:wirefraneEcraAjuda}
\end{figure}

Este \textit{overlay} atuará como uma máscara que auxiliará o utilizador caso precise de ajuda a compreender algum ecrã  específico. O exemplo apresentado na  Figura \ref{fig:wirefraneEcraAjuda} é referente ao \hyperlink{subsection.7.2.2}{ecrã inicial} todavia, pretende-se que todos tenham um \textit{overlay} de ajuda que enaltece o utilizador relativamente à utilização da \textit{MeiDash}.



\subsection{Ecrã Jogar}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Gaming-Play.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Jogar.}
\label{fig:wirefraneEcraJogar}
\end{figure}

Este ecrã é uma ramificação do \hyperlink{subsection.7.2.7}{ecrã \textit{gaming}}. Quando o utilizador colocar o cursor em cima de um \textit{card} (quadrado com uma representação do jogo), este expandirá e passará a incluir um botão "Jogar", que permite ao utilizador lançar o jogo pretendido.



\subsection{Ecrã Instalar jogo}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Gaming-Instalar Jogo.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de Instalar jogo.}
\label{fig:wirefraneEcraInstalarJogo}
\end{figure}

O utilizador após pesquisar o jogo que deseja instalar terá a opção de visualizar o seu conteúdo e também a opção de o instalar.


\subsection{Ecrã ver conteúdo \textit{Streaming}}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7.0cm, frame]{Figures/D5/Streaming- Ver.png}
\vspace*{2mm}
\caption{\textit{Wireframe} do ecrã de ver conteúdo de \textit{Streaming}.}
\label{fig:wirefraneEcraverStreaming}
\end{figure}

No ecrã de \textit{Streaming} (Figura \ref{fig:wireframeEcraStreaming}) caso o utilizador coloque o cursor por cima de um dos filmes/conteúdo, e clicar no botão de "Ver", é possível visualizar o seu conteúdo. Neste ecrã, o utilizador conseguirá também pesquisar um conteúdo que deseje ver e de seguida consegue visualizá-lo da mesma forma explicada anteriormente.



